新手玩黑磚WM1A求攻略

今日買咗部黑磚，但新手唔知點玩
睇過舊post，知道呢度好多專業黑磚玩家
希望大家可以教吓我點樣玩盡呢部機

想問吓，叉電嗰度要點樣差？
我喺其他討論區見到有人話唔可以用電話叉電器去叉

之前一直聽開mp3，呢部機應該聽咩檔為主？
但求容易D搵到就得，太專業嗰啲我未必識得搵

買返嚟之後要點樣去check同試？
聽歌嗰陣係咪好似啲開箱片咁音量開進？

暫時得呢啲問題，歡迎大家過嚟教吓我
我絕對唔係咩專業玩家，好多都唔太識
純粹想換咗部舊機先至買黑磚

聽無損 FLAC
上網買 or rip 碟

識聽緊係dsd啦 屌你

叉電呢 正常有跟條線比你叉嘅，冇呢就去亦軒睇下有冇個adapter

黑磚最緊要就係用佢個4.4聽歌

可唔可以用iPhone個頭去差？
喺其他討論區嗰度，有人話用快充會好傷機同電
我上一手部舊機仲係用緊電腦差嘅時代

個頭都唔同
部機係咪你架

黑磚用個條叫dock線 你可以google搵下

黑磚用黎聽歌，有咩好攻略

平玩咪求其入歌插耳機聽

貴玩首先你拎多5千出黎入坑

暫時諗住買條4.4算
Sony 嗰三條監聽耳機買唔起
我諗n3ap應該救我玩

聽開mp3都咁捨得買黑磚

我新手都係買zx300渣 有4.4 已經好幸福

我諗住玩10年，我上手dap已經係10年前買嘅
買好少少都OK嘅，我本身都諗住買zx300
不過好多鋪都冇入，已經比zx507取代咗

如果買507我不如買黑磚，但二手好多都係冇保機
如果壞底板要3000，我就寧願買新算
我安全全用果五年應該OK

記得開住個直接來源
然後就ok了

攻略咪就係用4.4聽你中意嘅歌，音源記得用無損正版

其他嘢唔洗搞咁多

長玩就咩都唔好買住，儲多少少買條好少少嘅耳機

唔知你用緊咩耳機，但你依家買n3ap + 4.4線都唔覺會有咩提升

4.4係好過3.5 但冇咁上下嘅耳機跟本聽唔出大分別

加埋你都係聽緊mp3 都冇需要再搞咁多野

如果要升級耳機，係咪一定要買返sony旗艦？
睇咗幾個YouTube吧，都係話最好Sony答Sony

如果到時升級嘅話，我考慮買嗰三個監婷給玩下

唔係咩歌都有dsd 利申唔識

緊唔係隻隻歌都有dsd啦，先碼你有啲歌出過sacd先rip到dsd架

認真問，係唔係可以攞iPhone插咗去差？
說明書嗰度就係話差電腦

咩usb頭嘅火牛都用得架

其他討論區有啲人叫唔好用電話叉電器去差
話會傷電，搞到有啲淆底

睇果d pro 到你用咩拖板添
你唔係用雜嘜$5 個果d 垃圾就ok 啦

一般電話牛都係2A, 都會叉壞電
不過唔好乾哂塘先叉就真

唔係呀嗎，有人會專業度睇埋拖板用啲咩
收到，唔該師兄

另外我想問吓推係咩意思？
今日買機嗰陣問sales，佢哋話有啲耳機要開好大聲先推得郁，咁我平時聽歌嗰陣，大概要開幾大聲？
用緊n3ap，40-60音量接收到
不過好似越大聲，聽出嚟啲嘢越多越清晰

盡量幫你答下啲問題

1) 用普通差電頭差就ok, 我自己部ZX300就用緊Z5個差電頭
2) 離不開買CD自己rip, 上網買歌, 呢幾個方法。買得dap就至聽無損檔eg flac, 想玩到盡就貫DSD歌 or hi-res歌
3) 你買新機應該冇咩野好試, 正常播到聲 插座冇鬆就冇問題

另外而家多數DAP主打都係玩個平衡頭(姐係黑磚個4.4), 所以就唔少人會換線嘅, 但你手頭上得隻N3AP嘅話我就覺得冇必要換(分分鐘條線仲貴過隻IEM)。 睇你覺得有冇必要升級下個聽感再換隻貴少少嘅IEM同埋線

原來係咁 學到野 小弟新手

聽Mp3都咁揼本買黑磚樓主好有錢

玩開2channel嘅發燒友屋企用緊個千幾蚊嘅拖板都唔出奇, 就連幾千蚊一粒嘅fuse都有人買你就明音響世界冇野係冇可能

推力講緊嘅係你用唔同嘅耳筒要開幾多音量先夠大聲(對你而言)
極端啲咁講你先N3AP用40~60就夠聲, 如果你轉隻HD800S呢啲headphone就可能開到盡都唔夠大聲

當年我玩黑磚係加埋A100同ps100 pro拎出街聽

睇見都覺得個膊頭痛

如果用到10年，我覺得係底嘅
始終部舊機都10年多，電量同音質已經走到盡頭
成日喺健身房聽兩個鐘就要去充，好唔方便

係好撚痛，而家換咗qa390都係差唔多

其實樓主你好似好多基本野都唔了解

都唔使知咁多冇謂野，正常使用聽歌就得

巴打下次越級挑戰索六萬呀喂

冇咁多錢

出街用 用唔著
屋企用 更加無用

主要都係占房聽點解唔電話加藍芽豆豆方便咁多
利申黑磚用家

想玩盡佢既話煲3000粒鐘先啦

想問樓主幾錢買入

當然買得dap 有得㨂緊係聽無損啦
但其實而家啲dap 基本上已經掩蓋左唔少mp3嘅蝦痴
無想像中咁不陷入耳
有時youtube有啲cover 冇出過碟
我都係唯有dl mp3 落dap 聽

我鼓勵樓主多啲rip 碟入多啲無損歌落dap 享受下
但如果樓主目前都係mp3 檔多
不妨試下開DSEE HX睇下會唔會覺得再好聽啲
唔需要聽人講咩sony 一定要開direct sound 要聽原音
其實最緊要係你自己覺得點樣嘅聲先係好聽
因為好聽好個人

好，多謝師兄長文回覆！
我自己鍾意聽一啲遊戲ost，不過好多都冇原生檔
我都係局住係YouTube download mp3

如果唔玩嗰陣，係唔係應該熄機？
定就咁浪住喺度？

我都係啱啱買左zx507 正諗住買4.4 線 我就聽串流

由佢開住都冇問題嘅

收到，thanks

睇樓豬好似咩都唔識就買部黑磚

好彩係買黑磚
買其他牌子應該一兩年之後粒電就頂唔順

還返部機俾人啦

的確用黑磚播mp3(講緊320k)係勉強聽得落，但同一首歌有無損ver個分別即刻出晒黎正如你講有D真係無出碟局住聽mp3用黑磚都唔差，但如果好似樓主咁大部分都係聽mp3其實真係唔洗玩到7k買部咁重咁大部嘅dap返黎zx300/507都夠晒做。當然有錢又屎忽痕就當我無講

有得較幾耐無郁過就自動熄機，settings度㩒下

如果係game ost既話你可以試下amazon jp/us 有機會搵到黎買

由得佢待機啦 一開一關仲食電

m9加kimber線。唔洗諗z1r

放係背囊應該ok嘅，如果成日要搭長途車，我覺得接受到。

開咗DSEE HX之後覺得好聽咗
係咪正常？我覺得開同唔開個分別都幾大下

發覺個人聲明顯變得好聽咗好多

DSEE HX原理係嘗試將lossy的音樂訊息估返loss咗嘅content，同埋upsample 去hires，所以覺得好聽咗係正常

當然呢d處理其實唔係high fidelity，因為output同個source 唔同
即使個source係lossy，output照keep返個source先係high fidelity
不過你都可以話其實本身mp3都唔high fidelity啦，加外d野比佢都係冇分別啦
過到自己心理就WFC，用得開心就得

雖然我聽唔明，但都多謝師兄解釋原理

八卦咁問吓，我見都唔少人堅持direct sound
點解佢哋唔開Dsee hx？係唔係固執，頂唔鍾意味精？

有啲人啲原因都好搞笑下

巴打可以睇返耳牛post早幾日對mp3個技術介紹可能明多d
可能係唔鍾意DSEE HX呢隻味精，亦可能係因為開就唔係high fidelity
對high fidelity理解好影響玩音響方向

黑磚配m9
覺得m7好聽d
係咪隻耳有問題

有錢玩家，請受小弟一拜

收左幾錢

我用n3ap都聽得出大分別啦

N3ap唔錯，但用係黑磚到會有d浪費左部黑磚。
我會推介ie 400 or ie 500
平得來有返咁上下質素

似係執人乜配件都唔跟既二手機

新機嚟嘅老細
上邊Ching gag錯咗，我話嗰個係三腳叉電插座
買之前做過功課，有啲人話最好唔好用電話頭叉
所以特登問

我仲未買4.4，4.4個效果真係有驚喜？
買嗰陣冇認真聽4.4
求其攞人哋條線聽到有聲就算

想問吓用家們
用原裝套定淘寶tpu套好？仲未去攞套，睇圖覺得好似有啲大，下邊應該係硬膠，有啲擔心會刮傷部機。

喺淘寶嗰度再見到有啲防塵塞，呢個使唔使買埋？

印象中m7同m9好似走唔同風格？太耐無試唔係好記得可能m7隻聲岩你多D

其實sony dap 嘅direct sound 都唔係真正意義上嘅direct sound
都係帶有信仰味嘅direct sound
一樣都係味精mode
所以最緊要自己岩聽
有損格式我覺得應該開
一般無損（flac wav）可以自己選擇開唔開
dsd 就自己覺得唔開好

btw我自己唔開
覺得開左啲聲冇咁襟聽

出去Sony 陳列室試下，真係差好遠 。
耳機線問職員借就ok

原裝皮套好大舊，淘寶膠套我覺得好用啲

如果黑磚可以行到串流tidal 就正
利申：黑磚+lola

新手上路買呢部一係任性，一係二手價低
但叉電都問又好假膠

Mp3係有損壓縮，姐係低音質換低MB數
Flac 係無損壓縮，姐係無損音質又相對低MB數
Wav係無壓縮，無損音質但高MB數，係Sony 機用wav會歌名亂碼。

第一步你啲歌（音源）最少換晒FLAC。將你啲歌download 晒做.flac 檔先。

第二步，3.5/4.4mm 插頭（姐係一左一右果個output），原理唔講。
4.4mm頭做output 比3.5mm頭好聽，對比下聲會厚咗同有層次咗。
Wm1a賣點係4.4output，你可以繼續用3.5，當自己買部法拉利但揸70km就得。

你果耳機Sony 好似有跟原廠4.4頭線。

最後仼何 upgrade 都一定要落星際試下，唔想試就全部信仰Sony ，最少佢一定同一風格先。

Review 睇歐美日本，就算測得唔科學最少講到好科學。華文區嘅 review全部都係講信仰。
(因為歐美買完唔中意就上網屌完再搞refund，華文區無refund只好上網洗自己腦)

假膠就拎定老母岀嚟，打咗好多字

本身用flac 檔
唔使開dsee hx 啦下話？

Dsee係個feel嚟，我自己覺得開就bass多咗，高音會收快咗，但hifi味又濃咗
有人強調玩低失真，但我最鍾意食味精

我就覺得真係開咗好聽好多
起碼啲人聲明顯好多 係好似抽咗出嚟咁

唔係假膠，多謝你長文指導

叉電嗰度真係唔識
Post76嗰邊啲人唔建議用電話去叉
所以特登問問

佢嗰度全部都發燒友，冇理由會水我掛

拎出黎威果下無價

想問下 flac 同 wav 爭幾遠？
因為聽開wav 但好多新歌等碟等到蚊訓

發燒友同燒壞腦有時唔易分到

我聽唔出分別

我都聽唔到分別。

個test玩盲測mp3 同無損，正常呢到已經fail，所以flac 同wav更加少。
但wav上唔到bk同tag又亂碼。

flac只係compass左既wav

個人唔介意買歌同亂碼
但等碟等到新歌變舊歌
有d 甚至無期咁濟

聽歌都要攻略 我以為問Digital out有咩好選擇果類野
點都好 去Amazon買番條賓周先 (香港無得賣 香港Sony無行貨

師兄呢條有咩用？
我估google了解過話可以插USB
咁即係攞隻USB去聽歌？

漏咗問一重要問題

發燒友所謂嘅煲機係咪一定要每日煲？
每日開住煲10個鐘會唔會好傷機？
我諗住慢慢聽聽到200小時以上

叉電果度有得開個MODE, 唔比佢長期叉, 最多叉到90%
同埋一定要玩4.4, 樓上D CHING都解答晒
最後煲幾百個鐘, 慢慢播歌黎煲啦
唔洗用咩PINK NOISE/WHITE NOISE 去煲機, 晒氣
慢慢聽下部機D 聲既變化好過

利: 早半年前老婆送既生日禮物
黑磚+1964 V6S+4.4線

慢慢聽就ok
真係要煲機嘅話你當每日瞓覺前開始煲，瞓醒之後stop就ok

黑磚係我dream機買唔起

主要用黎input 落耳擴 將部你部dap當source output 出去 大部份耳擴(dac+amp) usb都用usb type b 2.0 因為黑磚用wm port你無呢條線你就output唔到出去 普通usb傳輸線做唔到 因為呢條係audio用

改埋個4.4 做pentaconn頭

pentacoon覺得貴用古河

買插頭換，唔係會好傷部機咩？
Discuss post76嗰邊建議啲人直接換線
講咗啲咩lr乜鬼嘢轉換再轉換，我完全聽唔明

有好老婆真係好
我琴日去買機都見唔少人拖女朋友、老婆之類
我諗玩得呢啲貴價野一定要老婆批准

之前喺DC Fever見有人放二手黑磚
就話因為唔想老婆知幾錢，收埋張單搞到唔見咗
真係笑死

講緊你條線個4.4頭啊 剪左佢揾人揾個靚d既頭
當然緊係講緊你換左你耳機條線先啦
屎比痕無野搞我無記錯黑磚金磚大黑磚ZX500 都可以互刷FW人地話聲底有唔同
另外黑磚有得mod機

原來係咁，我遲吓買條4.4（應該都係最大滔天線）
我見mod嗰啲人都好夠姜
有啲誇張到一買就即刻去
完全冇無視保養

為咗玩音樂已經不顧一切

好撚認真
真心想玩就唔好睇76連登headfi呢啲
自己去發掘

千其唔好亂掂mod機
要玩都係買二手機玩，mod完唔一定變好聲

你呢隻耳筒就慳返筆錢唔好換線啦，條線都貴過隻耳筒，買過對新嘅玩下仲好

搞埋晒d mod 不如換靚線換耳機好過

同意

如果想平平地玩其實我建議你諗清楚自己個音樂取向先
你聽開既音樂係邊類 你要既係分析力 音場 低中高音取向又點 定點樣你自己要搞清楚 每個牌子或者型號都有佢自己既市場定位 你最好拎住你部機去試下 你走去試萬幾兩萬既都唔會有人嘈你 最緊要聽完自己鐘意
不過你係有決心入坑 你搞左你d音樂檔佢先 再去肥花求其收條平線頂住下

*你可以同sales你預算幾多 有咩要求佢地會幫你 有時試得多好野會返唔到轉頭

去showroom 試下套大法啱唔啱先
即係配 m7 m9

點解唔買金磚 都係加少少

除咗係錢嘅問題，就喺金磚太重問題
Dap除咗溫書嗰陣、多數都係for健身聽

金磚個重量已經唔考慮，依家黑磚我都覺得有啲重

基本上線材材料
銅線 低音 人聲暖
銀線 中高音 人聲會較冷

例如仙女本身中高音已經好出又易推 你夾條銀線落去 中高音拉到太出好易累

當然只係好粗略咁分 線材由幾百蚊同幾萬蚊都有
自己就覺得耳機線基本唔值成萬蚊 幾K我仲接受到

個多倍都叫加少少

玩hifi，其實有兩種玩法。
一係你安心買前試好，然後專心聽歌。心靜，聽意樂好放鬆。

二係成日上hifi forum，會有班人，日夜都討論器材，當中好多打手。例如HKEPC，SSP有咩貨賣，早幾日就會有人開定post 吹到上天。文字係無objective standard，鐘意點講都得。同埋成日有人話「性價比」、「有驚喜」等等完全可以套落所有耳機 既字眼。結果一班人沉迷器材，來來回回。

屋企聽會輕鬆d

佢玩十年 除返唔多喇

慢慢聽當然好，但其實好多人直接煲十小時，但要插耳機。
咪non stop 煲就得，一定 over heat。

煲機原理係跑順啲電容，zx500就講明煲200小時。

唔係嫁，有一派人認為flac多咗uncompress個part，process多咗，所以冇咁好聽
10幾年前可能仲有d道理，不過而家已經唔洗理，CPU同OS都勁到冇乜分別

想問下
1. 如用4.4mm插頭轉換3.5mm插頭線聽會唔會有變化?
2. 如用藍芽耳機來連接聽,係唔係都無有線4.4mm插頭聽更好呢?
先多謝回應我問題~
因我新手只玩藍芽耳機連接
未玩過4.4mm插頭...

1. 你意思係用4.4轉去3.5 定係3.5轉去4.4 前者變咗行unbalance 會正常情況下無4.4咁好聲同好力 後者無意義 仲會燒機

2. 變咗做隻藍芽耳機做解碼 唔係部dap做解碼 而且正常情況下一定無4.4好

琴日買機嗰陣，個店員攞咗個轉插俾我插4.4
我唔知道佢個耳機係2.5定3.5
咁我咪仆街

正常好少3.5 轉4.4 咁on9

我記得佢插咗落去3.5俾我聽
之後攞個銀色嘅插頭轉插落4.4
唔係玩鳩我呀嗎

個耳機好樣衰好似係FiiO
條線就透明白

冇分別
有分別就唔會斯無損壓縮啦

第一點樓上答晒

第二點，
所有電腦檔案都係digital ，DAP就係買佢解碼digital去analog。4.4就係analog嘅岀口。
用藍牙，轉analog果 part已經去咗藍牙到，視乎你耳機有幾強大。
Dap成舊磚咁多 chip，理應唔弱過藍牙耳機。

唔記得咩樣啦，淨係記得銀色
聽嗰陣就有聲嘅，不過好似細聲過3.5

燒機即喺整壞咗部機？
開唔着定冇聲出？

老定嘅，有brand 就點都做過QC，無咁化學插一陣就燒。

分別點都有
但可能爭5-10% 咁囉
好似買條幾k 既線升5% 音質咁
值唔值就見人見志啦

事但啦，有保養驚咩

明白了~
1. 4.4 轉 3.5咁
2. 唔唔~

哦~明白
我用緊sony mdr-1000x(仲未壞...可能我keep得好好)佢條線係3.5
所以問下點樣用4.4...

mdr 1000x玩唔到
插耳筒戈邊個窿得3個端子，要四個先玩到平衡

即係要類似這款咁插兩線係耳機咁嗎？

有啲耳筒嘅端子但單邊都有四個嘅
咁呢啲耳筒就可以玩平衡 eg：t60rp

哦...
但外型就
咁算吧...我浪費左4.4

玩耳牛本身已經好少人玩平衡
詳細可以去返耳牛po到問下其他大佬

費事爬文
樓主本身用咩耳機

N3ap

比返部機人啦

玩左一日仲有冇咩唔明

想請教蜜汁豬腳點解會叫我用直接來源？
DSEE HX明明好聽咁多，居然唔叫新仔用嚟聽

同埋動態等化器使唔使開埋？
開咗個感覺好似又唔同咗，成個音靠前咗好多
感覺又正左好多
玩呢啲咁嘅機，到底全開好定係玩咩味精都唔加？

我發現有唔少人都堅持乜嘢都唔開，到底點解？

直接來源就照字面咁寫係直接輸出個file,嘅, 開左之後照計就最突顯到部機有啲咩聲音嘅特色, 至於你覺得開左好聽左咁咪開, 始終有啲人係鍾意玩EQ嘅

至於“味精”呢樣野就其實部部機都有, 所謂味精其實姐係解部機唔同嘅調音手法, 呢到指嘅係市面上每一部機整出黎嘅時候己經調過音先出嘅, 爭在你鍾唔鍾意

至於點解堅持唔開呢, 我就咁睇嘅, 係部機入面嘅setting越多, 隻歌嘅失真就會越高, 出到黎啲音質都會有所影響, 所以先堅持咩都唔校。加上我覺得部機咩原本個setting都唔岩聽嘅時候咁做咩仲要買呢部機

動態感化器呢樣野我冇認真試過 答你唔到

都係對high fidelity 理解問題

講真我都好尊敬嗰啲乜嘢味精都吳家嘅人
佢哋真係好勁 好堅持自己對音樂嘅理解同信念

我就純粹邊個啱口味就揀邊個

玩咗一日，我覺得呢部機聽粵語舊歌真係有驚喜
終於明白點解咁多post76人攞部機去聽粵語歌
實際感覺咁我唔識得講因為唔係專業玩家

我之前玩dap淨係聽日文同OST
完全冇諗過會去聽粵語

啱啱收左部二手黑磚 想問黑磚正常要差幾多個鐘電?